【樓市怪現象】3條街有14間 洗衣店仲多過藥房

納米樓、劏房越起越多，居住空間有限，連洗衫都要「外判」，令24小時自助洗衣店如雨後春筍湧現。其中土瓜灣劏房林立，《蘋果》統計美景街、美光街及落山道3條街道，發現最少有14間洗衣店，6間為自助式、8間屬傳統洗衣店，洗衣店數目比藥房更多。學者指本港居住面積越來越細，加上港人工時長，未來洗衣店只會越開越多。

土瓜灣益豐大廈、美景樓、僑裕及僑發大廈等舊樓有不少劏房。《蘋果》統計自助洗衣店及其他商舖的數目，範圍包括美景街、美光街及土瓜灣道至旭日街一段的落山道。結果發現，3條街共有14間洗衣店，包括6間自助、8間傳統；另有23間食肆、17間地產舖、8間髮型屋、5間藥房等，即洗衣店數目比藥房更多。而在本報的統計範圍內，是一間7-11或OK便利店都沒有。

中文大學市場學客座教授冼日明稱，本港居住面積越來越細，加上港人工時長，「洗衫唔係問題，乾衣先係問題」，24小時營業的自助洗衣店就應運而生。他續指，因劏房大多都面積太細，無法放下洗衣機，更無地方晾衣。為迎合市場需求，自助洗衣店分佈都較集中劏房林立地區。他稱，隨着不少新樓都是主打細單位甚或納米樓，預計未來有趨勢在該些新樓附近，亦有自助洗衣店出現。

冼續稱，雖然現時自助洗衣店有提供「智能櫃」取件或乾洗等服務，「但始終personal（個人）嘅嘢佢哋做唔到，例如燙衫」，認為傳統洗衣店在這方面仍有優勢，料傳統洗衣店未來趨向「轉型」，如提供24小時洗衣取衣服務，「好似銀行咁，閂咗門都有ATM可以㩒到錢」。

中國人猶太人做生意.jpg

自動洗衣鋪入面有自助賣杯麵汽水機 一張吧台仔

問過上水未?

出面洗好貴
自助又曬時間

屋企有洗衣機都成日拎去洗衣鋪洗

好污糟wor呢d洗衣店

好多阿叉 黑人 南亞人幫襯

自助好多南亞

外國，好多時因等攞衫而識到女

老闆:土瓜灣太多劏房連洗衣機都擺唔落，自助洗衣店有得搞，又贏

皮膚病

1樓1

墨城上

上!!

洗衣街都無咁多間

Post 新聞介唔介意post 埋條Link

上手洗完d毛留係機入面
你又擺d衫入去
d毛就留係你件衫度

阿伯啲尿黃漬底褲
毒撚啲鳩屎底褲
阿叔啲萬年臭襪🤮

深水埗黃竹街個頭都勁多

之前睇杜文澤走佬去台灣
都好多台灣人拎啲衫落去自助洗衣鋪洗

141 姐姐d毛巾